【召集Deadline fighter 】廣東話要你救，要埋你啲fd救

*我抄隔黎post既，因為太重要！

中文科取消聆聽,說話嘅諮詢文件。應該係想幫內地生爭學位, 同埋淡化甚至消滅廣東話!!

如果唔同意，請於二零一九年九月十六日（星期一）或之前，以郵寄、
電郵或傳真方式把書面意見交予專責小組秘書處：
郵寄地址： 香港灣仔
皇后大道東 213 號
胡忠大廈 13 樓 1301 室
學校課程檢討專責小組秘書處
電郵： taskforce_cur@edb.gov.hk
傳真號碼： (852) 2573 5299」

_________________________________

Template在此👇，標題請自行撰寫

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人堅表強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

一名香港市民

腥完share埋比fd, 再留言話Done!

Shared From fb

push

10

福建幫打得好，但都要救廣東話

推

屌救廣東話呀

救呀

Done and shared

救呀屌你個閪

Push

你媽的逼

唔推唔得

⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠
大家幫幫手send email，明天16號就係實施普教中咨詢deadline，通過左就再無粵語教學‼
⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠

廣東話始終係我地由細到大嘅語言，大家一起幫手捍衛母語🙏🏼🙏🏼🙏🏼

電郵： taskforce_cur@edb.gov.hk

傳真號碼： (852) 2573 5299

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利

PUSH

只有一個方法可以有效打擊藍屍

屌
重要post冇人推

救呀救廣東話呀唔好俾佢死呀

pish

Pishhhhh

DONE

推呀

快啲腥

唉冇人理廣東話

ok母語冇人理

冇人理？？？？？？

send咗但照理會冇作用，因為大灣區政策，令香港同中共內地睇齊將胡語升格為第一語言，係林奠政治任務之一。

我想死呀
廣東話唔死得呀

send咗先會咁同你講

零幾年，東北發展計劃開始就已經係咁，唔好以為建議書有用。個政府一早還壞咗

咩都做
依家根本做咩都係亡羊補牢

唔係叫大家唔Send，只係Send完都未完成件事，要等政府鳩up完要make noise，正常如果有30萬份反對意見，政府就會搞返31萬份或以上支持意見，但正常意見書會公開而且支持方會好明顯有問題，咁多年來都係咁。到時就可以做文宣，拉入抗爭入面。

我真係好唔想佢冇
有咩我都會做

你冷靜少少好唔好

港共近8年已經不斷想試探可唔可以「以普代粵」，俾普教中成功推行就係最大嘅敗北，早就已經唔係亡羊補牢，而係垂死掙扎；佢將廣東話係公開試嘅地位取消，只係為之後｢普通話成為公開試中必修科｣嘅前置動作。

未來中文科唔會一直冇口試同聆聽試，因為當中有大量利益。現時對抗依件事上大家就算連結到未來之後會換成胡語，都只係陰謀論，其實應該反借依件事打擊罪惡根源-普教中，點解要取消粵語公式地位，就係為咗全面普教中，咁先刺激到大家危機感。

我都只係自從接觸語言學先強烈意識同感覺到廣東話對自己、對香港人係不可分割嘅存在
好羞愧點解自己冇再早啲有呢一個意識
垂死掙扎我都要掙扎到斷氣前一刻

你真係咁想做就聯絡港語學或其他類近組織啦，其實一直佢地都人手及資源不足。

竟然
好！我會搵下！唔該你

Done la

deadline la